# Проект с примером приложения для платформы Spring Cloud Data Flow

Проект представляет собой простое SpringBoot приложение, с включенным набором  метрик для Prometheus.
Логика самая примитивная - поднимается приложение (Batch задача), оно распараллеливается  для примера еще на 2 шага (Task). Шаг представляет собой  простую число-дробилку.

## Конфигурация
Конфигурация в приложение передается в виде массива строк, и передаются через создание пода в из платформы Spring Cloud Data Flow.


## CI\CD
Сборка проекта осуществляется в [CI\CD](.gitlab-ci.yml):

* Билд - SpringBoot приложение
* Сборка Docker образа
* Деплой в развернутую платформу Spring Cloud Data Flow
  
### Конфигурация  CI\CD pipeline

Переменная Pipeline | Описание | 
---------|----------|
 CI_REGISTRY | Хаб для хранения собранных образов (docker.io) |  
 DOCKER_REGISTRY_USER | Пользователья для авторизации в Хабе  |
 GL_CI_TOCKEN | ТОкен доступа в Хаб  |
 dataflow_server | Урл платформы Spring Cloud Data Flow для деплоя собранного образа| 

 
## Как развертывать
Запустить пайплайн для тега vx.y.z, передав в параметре dataflow_server  URL сервера Spring Cloud Data Flow для деплоя
![](docs/task_app_run_pipeline.png)

в случае успешного деплоя -  образ появится в платформе Spring Cloud Data Flow

![](docs/task_deployed.png)